#HTML part:
Q:行内元素和块级元素的区别?
A:
Block:
总是独占一行，表现为另起一行开始，而且其后的元素也必须另起一行显示;
宽度(width)、高度(height)、内边距(padding)和外边距(margin)都可控制;
Inline:
和相邻的内联元素在同一行,不自动换行
宽度(width)、高度(height)、内边距的top/bottom(padding-top/padding-bottom)和外边距的top/bottom(margin-top/margin-bottom)都不可改变，就是里面文字或图片的大小;
Tips: 
1. 内联元素的margin-left / margin-right及padding-left / padding-rigtht是可以控制的，所以可以通过这4个属性来控制内联元素的宽度。
2. 内联元素的内部也可以放块级元素标签，而且内部的块级元素标签会撑大外部的内联标签，所以可以通过放块元素来控制内联元素的高度(网上介绍的是内联元素只能放文本及其他内联元素)
Q: form表单当前页面无刷新提交 
A:将表单的target的属性指向当前页面下一个隐藏的iframe， 此时表单将提交至target指向的iframe中执行。这样就避免了页面刷新。

Q: <em> && <strong> 区别
A: <em>和<strong>区别于<i>,<b>来说是语义元素(phrase element)；
<em> 用于对文本内容进行强调，强调位置的不同通常会改变句子的含义。如果仅仅在语态或语气上为了突出某一个文本，那应该使用 <i>。但如果为了突出某一部分的重要性、严重性或紧急性，那应该使用 <strong>。

#CSS part:
Q: W3C盒子模型和IE盒子模型
A: http://www.cnblogs.com/ljb161108/p/6044639.html
Q: CSS优先级
A: https://segmentfault.com/a/1190000003860309
Q:伪类和伪元素区别
A: css引入伪类和伪元素概念是为了格式化文档树以外的信息。也就是说，伪类和伪元素是用来修饰不在文档树中的部分，比如，一句话中的第一个字母，或者是列表中的第一个元素。下面分别对伪类和伪元素进行解释：
伪类用于当已有元素处于的某个状态时，为其添加对应的样式，这个状态是根据用户行为而动态变化的。比如说，当用户悬停在指定的元素时，我们可以通过:hover来描述这个元素的状态。虽然它和普通的css类相似，可以为已有的元素添加样式，但是它只有处于dom树无法描述的状态下才能为元素添加样式，所以将其称为伪类。
伪元素用于创建一些不在文档树中的元素，并为其添加样式。比如说，我们可以通过:before来在一个元素前增加一些文本，并为这些文本添加样式。虽然用户可以看到这些文本，但是这些文本实际上不在文档树中。
区别： 从上述例子中可以看出，伪类的操作对象是文档树中已有的元素，而伪元素则创建了一个文档数外的元素。因此，伪类与伪元素的区别在于：有没有创建一个文档树之外的元素。
http://www.alloyteam.com/2016/05/summary-of-pseudo-classes-and-pseudo-elements/
Q: BFC, margin坍塌？水平方向会不会坍塌
使用flex布局实现三等分，左右两个元素分别贴到左边和右边，垂直居中
repaint和reflow区别  
float的用法
实现布局：左边一张图片，右边一段文字（不是环绕）
css清除浮动的原理，clear:both和clear:left的区别；
css垂直水平居中有哪些方法；
两列布局的方式；
css3动画优化
重排重绘
瀑布流的实现
响应式布局的方式；

#Javascript part: 
1.ES 6 Promise:
如何避免多重回调—promise，promise简单描述一下，如何在外部进行resolve()?
window.onload和$(document).ready()的区别，浏览器加载转圈结束时哪个时间点？
说下对this的理解
实现bind函数
lazyload如何实现
点透问题
前端安全
事件类型、绑定方式

js中的深拷贝与浅拷贝；
js中的对象，对象的继承；
对象属性的遍历；
js创建对象的几种方式：
闭包的问题；
JS跨域问题,iframe实现跨域的具体方法；
JS异步通信
写个Animal类，有个Cat类继承它，要求新建一个Cat的实例，可以调用catch方法输出自己的名字“大白的猫”；
js基本数据类型，[]===[]吗；
写个方法判断一个变量的类型；
在不支持json格式的浏览器中，写方法能够将json字符串与对象互相转换；
instanceof 和 typeof 的区别： 
instanceof用于判断某个变量是否是某个对象的实例，返回值为true或false 
typeof 用来获取运算数的数据类型。返回的值有number、boolean、undefined、function、object、string
去除代码里面所有的空格和换行，你怎么做？
异步请求的原理：
![alt](https://segmentfault.com/img/bVxLvF)

##关于模块化
1.MVC和MVVM
2.CommonJS/NodeJS, AMD/RequireJS, CMD/SeaJS  
分别说说同步和异步模块化的应用场景，说下AMD异步模块化实现的原理？（看JS设计模式的时候看过同步模块模式，所以我只答了同步模块化的实现，但是AMD异步的不会）
对模块化了解吗？说说有哪些模块化的库，有了解过模块化的发展的历史吗？（commonJS，RequireJS，SeaJS）
requirejs如何避免循环依赖
如何将项目里面的所有的require的模块语法换成import的ES6的语法？
CommonJS采用同步加载，比较适合服务器端的模块加载（大部份文件储存在本地）。如果要从浏览器端加载服务器端内容，需要异步模式的模块化加载（AMD和CMD）
3.React和Redux相关
virtual dom的实现，diff算法

#HTTP协议：
Q:https的原理，加密方式，怎么加密的;
A：http://blog.csdn.net/clh604/article/details/22179907
Q: 什么是HTTP2.0；
A: 1.二进制分帧 2.首部压缩 3.TCP低延迟：建立一条持续的TCP连接 4.双向字节流 5.优先级 6.服务器推送
http://www.alloyteam.com/2015/03/http2-0-di-qi-miao-ri-chang/
HTTP请求的状态码
session和cookie的区别；
cookie, localStorage, sessionStorage

#关于算法
二分法
冒泡排序
链表的算法
BFS
DFS
图论最短路径
数组和链表的区别 

#Extra:
TCP/IP协议； 
TCP五层协议
浏览器内核有哪些；
浏览器中从输入url到显示页面都发生了什么（经典题）；
浏览器的渲染方式；

移动端/PC端性能优化


